Votre vie privée sur Deezer
===========================

### Mise à jour juin 2025

Chez Deezer, nous nous soucions de votre vie privée et nous souhaitons que vous soyez à l’aise avec la façon dont nous utilisons vos données personnelles. La présente Politique de confidentialité est conçue pour vous fournir des informations transparentes et importantes sur la manière dont nous [collectons](#collect), [utilisons](#use), [conservons](#retain), [protégeons](#protect) et [partageons](#share) vos données, et sur la manière dont vous pouvez exercer vos [droits](#rights) à cet égard.

Elle s’applique à toutes vos utilisations des services de streaming Deezer en tant qu’utilisateurs (sur le site Internet, via l’application, sur tous les appareils, pour personnaliser votre expérience utilisateur, lier votre compte Deezer à une autre application, ou accéder à un service gratuit, à un forfait payant ou à une offre d’essai), et à tous les autres services Deezer qui feraient référence à la présente Politique de confidentialité. Deezer peut développer et proposer de nouveaux services ou des services supplémentaires. Ceux-ci seront également soumis à la présente Politique, sauf indication contraire.

Si vous avez des questions sur la présente Politique de confidentialité ou sur nos pratiques en matière de protection de la vie privée, si vous souhaitez contacter notre Service client ou notre Délégué à la protection des données, ou si vous souhaitez déposer une plainte, vous pouvez nous contacter par le biais de ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869).

Collecte de données personnelles
--------------------------------

Les données personnelles comprennent les données qui vous identifient directement – telles que votre nom –, les données qui vous identifient indirectement – telles que votre adresse e-mail ou votre numéro de téléphone – et les données qui peuvent vous être liées – telles que votre historique d’écoute ou vos contenus préférés.

Bien que l’inscription sur Deezer ne vous oblige pas à fournir des données qui vous identifient directement et personnellement, nous considérons que toutes les données qui peuvent vous être liées sont personnelles et nous les traitons comme telles.

Nous collectons les données personnelles suivantes lorsque vous vous inscrivez sur Deezer et utilisez notre service.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail\*, numéro de téléphone portable, identifiants de réseau social, âge\*, genre  
Fournies par vous ou votre fournisseur de services lorsque vous vous inscrivez sur Deezer

#### Identifiants

ID utilisateur\*, ID d’appareil  
ID utilisateur attribué par nous lorsque vous vous inscrivez à Deezer, ID d’appareil collectés par nous lorsque vous utilisez Deezer.

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions  
Fournies par vous lorsque vous souscrivez à un forfait payant ou à une offre d’essai.

#### Localisation

L’adresse IP\* qui permet, avec d’autres données techniques telles que les paramètres linguistiques de l’appareil ou les paiements en devises et le contenu accessible, de déterminer la localisation approximative\* (pays, région ou état).  
Collectée par nous lorsque vous vous connectez et utilisez Deezer.

#### Données d’utilisation

Interaction avec le produit (y compris le streaming, les données de navigation)\*, données publicitaires\* (y compris l’identifiant publicitaire du Trade Desk tel que détaillé dans les paramètres de confidentialité).  
Collectées par nous lorsque vous utilisez Deezer ou lorsque vous interagissez avec des publicités, ou transmises par des tiers autorisés par vos soins à partager des données avec nous.

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio\*, données vocales, demandes adressées au Service client  
Fournies par vous lorsque vous utilisez Deezer ou lorsque vous contactez notre Service client.

#### Historique de recherche

Recherches effectuées sur Deezer\*  
Fourni par vous lorsque vous recherchez du contenu sur Deezer.

#### Diagnostic et sécurité

Données de plantage, données de performance, données comportementales (capteurs de l’appareil et données d’utilisation)\*.  
Collectées par nous pour sécuriser l’accès et l’utilisation de Deezer.  

Les données marquées d’un \* sont nécessaires pour vous permettre de vous inscrire à Deezer, de souscrire à l’un de nos forfaits payants, de profiter de l’une de nos offres d’essai, ou d’utiliser notre service et ses fonctionnalités.

Utilisation des données personnelles
------------------------------------

Nous utilisons vos données aux fins décrites ci-dessous dans la présente section et uniquement lorsque nous disposons d’une base juridique pour le faire, conformément à la réglementation applicable en matière de protection des données. Selon les circonstances, nous pouvons traiter vos données (i) avec votre consentement, (ii) pour les besoins de l'exécution du [contrat conclu avec vous](https://www.deezer.com/legal/cgu) ou (iii) pour respecter la loi, ou (iv) parce que nous pensons que le traitement est dans notre intérêt légitime ou celui d’autres personnes (à condition que ces intérêts ne prévalent pas sur vos intérêts, vos droits et vos attentes légitimes).

Nous n’utilisons aucun algorithme pour prendre une décision qui vous affecterait de manière significative sans examen humain. Nous n’utilisons vos données qu’aux fins décrites ci-dessous.

#### Fonctionnalités de l’application

Nous utilisons vos données ci-dessous pour vous permettre de vous connecter à Deezer, de rechercher et de lire des contenus audio, de gérer vos favoris et vos listes de lecture, et de partager des contenus avec d’autres personnes, dans la mesure où cela est nécessaire à l’exécution du contrat que nous avons conclu avec vous.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, numéro de téléphone portable, identifiants de réseau social

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Contenu de l’utilisateur

Données audio, données vocales

#### Historique de recherche

Recherches

### Personnalisation du produit

Nous utilisons vos données ci-dessous pour vous permettre de personnaliser votre profil et vos listes de lecture, et pour vous fournir des recommandations de contenu en fonction de votre historique d’écoute et de vos contenus préférés conformément au contrat que nous avons conclu avec vous.

#### Informations de contact

Nom, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Contenu de l’utilisateur

Photos

#### Historique de recherche

Recherches

### Paiement et redevances

Nous utilisons vos données pour traiter votre paiement lorsque vous souscrivez à un forfait payant ou à une offre d’essai, conformément au contrat que nous avons conclu avec vous, pour respecter nos obligations fiscales et comptables, pour verser des redevances aux sociétés de gestion de droits et aux maisons de disques et pour nous conformer à la loi. Nous utilisons un fournisseur de paiement externe et ne conservons donc pas les détails de votre mode de paiement.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, numéro de téléphone portable

#### Identifiants

ID utilisateur

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

### Sécurité et prévention de la fraude

Nous utilisons vos données pour surveiller et assurer la sécurité, la confidentialité, l’intégrité, la disponibilité et la résilience continues de notre service, et pour empêcher tout accès et toute utilisation frauduleux, conformément à notre intérêt légitime.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone portable, identifiants de réseau social

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Diagnostic et sécurité

Données de plantage, données sur les performances, données comportementales

### Analyses et mesures d’audience

Nous utilisons vos données pour mesurer notre audience, proposer des recommandations, notamment de la part de nos partenaires, analyser la façon dont vous utilisez notre service, surveiller et améliorer de manière globale ses performances, sa convivialité et son interface, et développer de nouvelles fonctionnalités et de nouveaux services. Vous pouvez consentir ou vous opposer à cette utilisation dans vos paramètres de confidentialité.

#### Informations de contact

Adresse e-mail

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

### Communication de Deezer

Nous utilisons vos données pour vous envoyer des informations importantes sur votre compte et vos transactions, des recommandations éditoriales, des communications marketing ou pour vous demander votre avis, par e-mail et/ou par SMS. Lorsque nous vous envoyons un e-mail ou un SMS, nous utilisons des balises pixel pour savoir s’il a été lu. Cela nous permet d’optimiser nos campagnes d’e-mails et de vous envoyer moins de messages électroniques ou SMS si vous ne les lisez pas. Vous pouvez accepter ou refuser nos communications dans vos [préférences de notification.](https://www.deezer.com/account/notifications) Dans l’application, nous pouvons afficher des bannières (slide-up) ou vous envoyer des notifications push en fonction des paramètres de votre portable.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone portable, âge

#### Identifiants

ID utilisateur

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Historique de recherche

Recherches

### Publicité pour Deezer

Si vous avez souscrit à un forfait payant, nous utilisons vos données pour trouver des audiences similaires à votre profil. Si vous utilisez notre service gratuit, nous utilisons votre profil publicitaire d’utilisateur pour afficher des publicités ciblées pour Deezer sur notre site Internet ou notre application ou sur des sites ou des applications de tiers, pour vous exclure de certaines campagnes publicitaires et pour définir un plafonnement afin de ne pas présenter la même publicité de manière trop répétitive. Vous pouvez consentir ou vous opposer à cette utilisation dans vos paramètres de confidentialité. Si vous vous y opposez, seules des publicités génériques et moins pertinentes seront diffusées.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

### Publicité pour des tiers

Si vous utilisez notre service gratuit, nous utilisons vos données pour établir votre profil publicitaire d’utilisateur, afficher des publicités ciblées pour des produits, services ou contenus de tiers sur nos sites ou applications, vous exclure de certaines campagnes publicitaires et définir un plafonnement afin de ne pas présenter la même publicité de manière trop répétitive. Vous pouvez consentir ou vous opposer à cette utilisation dans vos paramètres de cookies. Si vous vous y opposez, seules des publicités génériques et moins pertinentes seront diffusées.

#### Informations de contact

Âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

### Service client

Nous utilisons vos données lorsque vous adressez des demandes à notre Service client, conformément au contrat que nous avons conclu avec vous, ou lorsque vous souhaitez exercer les droits que vous détenez sur vos données personnelles, conformément à la loi.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants de réseau social, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative (via l’adresse IP)

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio, demandes adressées au Service client

#### Historique de recherche

Recherches

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

Conservation des données personnelles
-------------------------------------

Nous ne conservons vos données que pendant la durée nécessaire à l’accomplissement des finalités pour lesquelles elles ont été collectées, ou si la loi l’exige. Les périodes de conservation spécifiées ci-dessous commencent à la date de votre dernière interaction avec Deezer.

### 3 ans

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone portable, identifiants de réseau social, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio

#### Historique de recherche

Recherches

#### Diagnostic et sécurité

Données de plantage, données sur les performances, données comportementales

#### Contenu de l’utilisateur

Demandes adressées au Service client (y compris les données soumises avec la demande)

### 10 ans

#### Informations financières

Transactions (comme requis par le code monétaire et financier)  

Ensuite, nous pouvons conserver certaines de vos données personnelles en archivage pendant une période n’excédant pas cinq (5) ans afin de nous conformer à nos obligations légales et pour la gestion d’éventuels litiges.

Protection des données personnelles
-----------------------------------

Nous prenons des mesures de protection techniques, physiques et organisationnelles pour protéger vos données contre tout accès, utilisation ou divulgation qui ne serait pas autorisé, et pour empêcher leur perte ou leur altération.

Lorsque nous mettons en œuvre ou faisons évoluer ces mesures, nous prenons en compte l’état de l’art, la nature du traitement, la sensibilité des données et les menaces et risques potentiels.

Nous mettons en œuvre et maintenons des mesures techniques sophistiquées – telles que le cryptage – pour garantir que vos données sont enregistrées et utilisées de manière confidentielle et sécurisée.

Nous restreignons et limitons l’accès à vos données – via des contrôles d’accès – et surveillons qui accède, utilise et transfère vos données personnelles – via des logs et des pistes d’audit.

Les employés qui ont accès à vos données sont tenus de se conformer à de solides politiques de confidentialité, de protection et de sécurité des données.

Les partenaires commerciaux et les prestataires de services avec lesquels nous partageons vos données sont également tenus de se conformer à des exigences contractuelles strictes en matière de confidentialité, de confidentialité et de sécurité des données.

Partage des données personnelles
--------------------------------

Nous gérons vos données depuis la France (Deezer SA, 24 rue de Calais 75009 Paris), et nous pouvons les partager avec des prestataires et partenaires du monde entier.

Certains de ces destinataires peuvent se trouver dans des pays autres que celui dans lequel vous vous trouvez, et ces pays peuvent ne pas garantir un niveau de protection des données personnelles équivalent à celui de votre pays. Dans de tels cas, nous prenons toutes les mesures nécessaires pour nous assurer que ces destinataires fournissent des garanties appropriées, telles que l’exécution de clauses types de protection des données et la mise en œuvre de mesures de sécurité adéquates.

Vous pouvez contacter notre Délégué à la protection des données par le biais de ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869) afin d’obtenir plus d’informations sur le partage des données.

### Fournisseurs de services

Nous faisons régulièrement appel à des prestataires de services pour effectuer certaines tâches en notre nom, telles que l’hébergement et le stockage de données, l’exploitation, la maintenance et la sécurisation de notre site Internet, de nos applications et de nos infrastructures, la collecte de paiements, l’envoi de communications ou la fourniture de services d’analyse ou de publicité. Dans tous ces cas, le partage est limité aux données nécessaires pour permettre à nos fournisseurs d’effectuer leurs tâches, et nous leur demandons de protéger vos données.

### Partenaires

Parfois, nous pouvons partager vos données – dans la limite de ce qui est nécessaire – avec certains de nos partenaires, tels que des opérateurs de télécommunications, des sociétés de médias ou des sociétés distribuant nos offres, des labels de musique et des maisons de disques, ou des fabricants d’appareils audio. Nous leur demandons également de protéger vos données.

### Autres

Enfin, nous pouvons partager vos données avec nos sociétés mères et filiales, avec d’autres sociétés en cas d’acquisition, de fusion ou de vente, ou avec les forces de l’ordre.

Vos droits sur vos données
--------------------------

Nous nous engageons pleinement à vous permettre d’exercer vos droits sur vos données, certains pouvant être exercés directement dans vos paramètres, d’autres pouvant être exercés en contactant notre Service client. Veuillez voir ci-dessous comment procéder.

### Accès et portabilité des données

Vous pouvez accéder à vos données et en obtenir une copie en contactant notre Service client via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869).

### Modification des données

Vous pouvez modifier ou corriger vos coordonnées (nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants sociaux, âge et genre) et votre contenu utilisateur (photos) directement dans votre [profil utilisateur](https://www.deezer.com/account), et vous pouvez modifier votre mode de paiement dans vos [paramètres de souscription](https://www.deezer.com/payment/go.php?subscription=1).

### Suppression des données

Vous pouvez supprimer votre compte et toutes les données personnelles associées à votre compte dans les [paramètres de](https://www.deezer.com/account) votre [compte](https://www.deezer.com/account) (Gestion du compte/Gérer mon compte/SUPPRIMER MON COMPTE) ou en contactant notre Service client via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869).

### Retrait du consentement

Vous pouvez retirer votre consentement à l’utilisation de cookies et d’autres technologies de suivi dans vos paramètres de cookies. Vous pouvez également vous désabonner de nos communications dans vos [préférences de notification.](https://www.deezer.com/account/notifications)

### Réclamation

Si vous n’êtes pas satisfait(e) de notre réponse, vous pouvez contacter notre Délégué à la protection des données via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869) ou déposer une réclamation auprès de l’autorité compétente.

* * *

### Version applicable avant Juin 2025

Votre vie privée sur Deezer
---------------------------

Chez Deezer, nous avons à cœur de protéger votre vie privée et nous voulons que vous soyez à l’aise avec la manière dont nous utilisons vos données personnelles. Cette Notice d’information sur la vie privée est donc conçue pour vous fournir des informations transparentes et significatives sur la manière dont nous [collectons](#collect), [utilisons](#use), [conservons](#retain), [protégeons](#protect) et [partageons](#share) vos données, et sur la manière dont vous pouvez exercer vos [droits](#rights) sur celles-ci.

Si vous avez des questions sur cette Notice d’information ou nos pratiques en matière de protection de la vie privée, si vous souhaitez contacter notre Service client ou notre Délégué à la protection des données, ou si vous souhaitez soumettre une réclamation, vous pouvez nous contacter via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869).

Collecte de données personnelles
--------------------------------

Les données personnelles comprennent les données qui vous identifient directement – telles que votre nom –, les données qui vous identifient indirectement – telles que votre adresse e-mail ou votre numéro de téléphone – et les données qui peuvent vous être liées – telles que votre historique d’écoute ou vos contenus préférés.

Bien que l’inscription sur Deezer ne vous oblige pas à fournir des données qui vous identifient directement et personnellement, nous considérons que toutes les données qui peuvent vous être liées sont personnelles et nous les traitons comme telles.

Nous collectons les données personnelles suivantes lorsque vous vous inscrivez sur Deezer et utilisez notre service.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail\*, numéro de téléphone, identifiants de réseau social, âge\*, genre  
Fournis par vous ou votre fournisseur de services lorsque vous vous inscrivez à Deezer.

#### Identifiants

ID utilisateur\*, ID d’appareil  
Identifiant utilisateur attribué par nous lorsque vous vous inscrivez à Deezer, identifiants d’appareil collectés par nous lorsque vous utilisez Deezer.

#### Informations financières

Informations de paiement\*, transactions\*  
Fournies par vous lorsque vous souscrivez à un forfait payant ou à une offre d’essai et d’achat.

#### Localisation

Localisation approximative (adresse IP)  
Collectée par nos soins lorsque vous vous connectez et utilisez Deezer.

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit (incluant les données d’écoute)\*, données publicitaires\*  
Collectées par nos soins lorsque vous utilisez Deezer ou lorsque vous interagissez avec des publicités.

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio\*, demandes adressées au Service client  
Fournies par vous lorsque vous utilisez Deezer ou lorsque vous contactez notre Service client.

#### Historique de recherche

Recherches effectuées dans Deezer\*  
Fournies par vous lorsque vous recherchez du contenu sur Deezer.

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performances  
Collectées par nos soins lorsque vous utilisez Deezer et que vous rencontrez des plantages.

Les données marquées d’un \* sont nécessaires pour vous permettre de vous inscrire à Deezer, de souscrire à l’un de nos forfaits payants, de profiter de l’une de nos offres d’essai, ou d’utiliser notre service et ses fonctionnalités.

Utilisation des données personnelles
------------------------------------

Nous utilisons vos données uniquement lorsque nous avons une base légale pour le faire. Selon les circonstances, nous pouvons traiter vos données avec votre consentement, parce que cela est nécessaire pour exécuter [notre contrat avec vous](https://www.deezer.com/legal/cgu) ou pour respecter la loi, ou parce que nous pensons que le traitement est dans notre intérêt légitime ou dans l’intérêt d’un tiers (à condition que ces intérêts ne prévalent pas sur vos intérêts, droits et attentes légitimes).

Nous n’utilisons aucun algorithme pour prendre une décision qui vous affecterait de manière significative sans examen humain. Nous n’utilisons vos données qu’aux fins décrites ci-dessous.

#### Fonctionnalités de l’application

Nous utilisons vos données pour vous permettre de vous connecter à Deezer, de rechercher et de lire des contenus audio, de gérer vos favoris et vos listes de lecture et de partager des contenus avec d’autres personnes.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants de réseau social

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Contenu de l’utilisateur

Données audio

#### Historique de recherche

Recherches

### Personnalisation du produit

Nous utilisons vos données pour vous permettre de personnaliser votre profil et vos listes de lecture, et pour vous fournir des recommandations de contenu en fonction de votre historique d’écoute et de vos contenus préférés.

#### Informations de contact

Nom, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Contenu de l’utilisateur

Photos

#### Historique de recherche

Recherches

### Paiement et redevances

Nous utilisons vos données pour traiter votre paiement lorsque vous souscrivez à un forfait payant ou à une offre d’essai, pour respecter nos obligations fiscales et comptables et pour verser des redevances aux maisons de disques et sociétés de gestion de droits. Nous utilisons un fournisseur de paiement externe et ne stockons donc pas les détails de votre mode de paiement.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, numéro de téléphone

#### Identifiants

ID utilisateur

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

### Sécurité et prévention de la fraude

Nous utilisons vos données pour surveiller et assurer la sécurité, la confidentialité, l’intégrité, la disponibilité et la résilience continues de notre service, et pour empêcher toute utilisation frauduleuse.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants de réseau social

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

### Analyses et mesures d’audience

Nous utilisons vos données pour mesurer notre audience, analyser la façon dont notre service est utilisé, surveiller et améliorer de manière globale ses performances, sa convivialité et son interface, et développer de nouvelles fonctionnalités. Vous pouvez consentir ou vous opposer à une telle utilisation dans vos paramètres de cookies.

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

### Communication de Deezer

Nous utilisons vos données pour vous envoyer des informations importantes concernant votre compte ou vos transactions, des recommandations éditoriales, des communications marketing ou pour vous inviter à nous faire part de votre avis. Lors de l’envoi d’un e-mail, nous utilisons des pixels invisibles pour savoir s’il a été lu. Cela nous aide à optimiser nos campagnes et à vous envoyer moins d’e-mails si vous ne les lisez pas. Vous pouvez accepter ou refuser nos communications dans [vos préférences de notification](https://www.deezer.com/account/notifications).

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, âge

#### Identifiants

ID utilisateur

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit

#### Historique de recherche

Recherches

### Publicité pour Deezer

Si vous avez souscrit à l’une de nos offres payantes, nous utilisons vos données pour trouver des audiences similaires à votre profil. Si vous utilisez notre service gratuit, nous utilisons également votre profil publicitaire pour afficher des publicités ciblées pour Deezer sur nos sites et applications ou sur ceux de tiers, vous exclure de certaines campagnes publicitaires et définir un plafonnement afin de ne pas vous présenter la même publicité de manière trop répétitive. Vous pouvez consentir ou vous opposer à une telle utilisation dans vos paramètres de cookies. Si vous vous y opposez, seules les annonces génériques et moins pertinentes seront diffusées.

#### Informations de contact

Adresse e-mail, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interaction avec le produit, données publicitaires

### Publicité pour des tiers

Si vous utilisez notre service gratuit, nous utilisons vos données pour créer votre profil publicitaire, afficher des publicités ciblées pour des produits ou services tiers sur nos sites et applications, vous exclure de certaines campagnes publicitaires et définir un plafonnement afin de ne pas vous présenter la même annonce trop répétitivement. Vous pouvez consentir ou vous opposer à une telle utilisation dans vos paramètres de cookies. Si vous vous y opposez, seules les annonces génériques et moins pertinentes seront diffusées.

#### Informations de contact

Âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interaction avec le produit, données publicitaires

### Service client

Nous utilisons vos données lorsque vous adressez des demandes à notre Service client ou lorsque vous souhaitez exercer les droits que vous détenez sur vos données personnelles.

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants de réseau social, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Informations financières

Informations de paiement, transactions

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio, demandes adressées au Service client

#### Historique de recherche

Recherches

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

Conservation des données personnelles
-------------------------------------

Nous ne conservons vos données que le temps nécessaire à la réalisation des finalités pour lesquelles elles ont été collectées, ou tel que requis par la loi. Les durées de conservation spécifiées ci-dessous commencent à compter de la date de votre dernière interaction avec Deezer.

### 3 ans

#### Informations de contact

Nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants de réseau social, âge, genre

#### Identifiants

ID utilisateur, ID d’appareil

#### Localisation

Localisation approximative

#### Données d’utilisation

Interactions avec le produit, données publicitaires

#### Contenu de l’utilisateur

Photos, données audio

#### Historique de recherche

Recherches

#### Diagnostics

Données de plantage, données de performance

### 5 ans

#### Contenu de l’utilisateur

Demandes adressées au Service client

### 10 ans

#### Informations financières

Transactions (comme requis par le code monétaire et financier)

Protection des données personnelles
-----------------------------------

Nous prenons des mesures de protection techniques, physiques et organisationnelles pour protéger vos données contre tout accès, utilisation ou divulgation qui ne serait pas autorisé, et pour empêcher leur perte ou leur altération.

Lorsque nous mettons en œuvre ou faisons évoluer ces mesures, nous prenons en compte l’état de l’art, la nature du traitement, la sensibilité des données et les menaces et risques potentiels.

*   Nous mettons en œuvre et maintenons des mesures techniques sophistiquées – telles que le cryptage – pour garantir que vos données sont enregistrées et utilisées de manière confidentielle et sécurisée.
*   Nous restreignons et limitons l’accès à vos données – via des contrôles d’accès – et surveillons qui accède, utilise et transfère vos données personnelles – via des logs et des pistes d’audit.
*   Les employés qui ont accès à vos données sont tenus de se conformer à de solides politiques de confidentialité, de protection et de sécurité des données.
*   Les partenaires commerciaux et les prestataires de services avec lesquels nous partageons vos données sont également tenus de se conformer à des exigences contractuelles strictes en matière de confidentialité, de confidentialité et de sécurité des données.

Partage des données personnelles
--------------------------------

Nous gérons vos données depuis la France (Deezer SA, 24 rue de Calais 75009 Paris), et nous pouvons les partager avec des prestataires et partenaires du monde entier.

Certains de ces destinataires peuvent être situés dans des pays autres que celui dans lequel vous vous trouvez, et ces pays peuvent ne pas garantir un niveau de protection des données personnelles équivalent à celui de votre pays. Dans de tels cas, nous prenons toutes les mesures nécessaires pour garantir que ces destinataires fournissent des garanties appropriées, telles que l’exécution de clauses standard de protection des données et la mise en œuvre de mesures de sécurité adéquates.

Vous pouvez contacter notre Délégué à la protection des données via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869) pour plus d’informations sur le partage de données.

### Fournisseurs de services

Nous faisons régulièrement appel à des prestataires de services pour effectuer certaines tâches, telles que l’hébergement et le stockage de données, l’exploitation et la maintenance de nos infrastructures, la collecte de paiements ou la fourniture de services d’analyse ou de publicité. Dans tous ces cas, le partage est limité aux données nécessaires pour permettre à nos prestataires d’effectuer leurs tâches et nous leur demandons de protéger vos données.

### Partenaires

Parfois, nous pouvons partager vos données – dans la limite de ce qui est nécessaire – avec certains de nos partenaires, tels que des opérateurs de télécommunications, des sociétés de médias ou des sociétés distribuant nos offres, des labels de musique et des maisons de disques, ou des fabricants d’appareils audio. Nous leur demandons également de protéger vos données.

### Autres

Enfin, nous pouvons partager vos données avec nos sociétés mères et filiales, avec d’autres sociétés en cas d’acquisition, de fusion ou de vente, ou avec les forces de l’ordre.

Vos droits sur vos données
--------------------------

Nous nous engageons pleinement à vous permettre d’exercer vos droits sur vos données, certains pouvant être exercés directement dans vos paramètres, d’autres pouvant être exercés en contactant notre Service client. Veuillez voir ci-dessous comment procéder.

### Accès et portabilité des données

Vous pouvez accéder et obtenir une copie de vos données dans [vos paramètres de compte](https://www.deezer.com/account) (Paramètres de compte / Mes informations / Mes données personnelles)

### Modification des données

Vous pouvez modifier ou corriger vos informations de contact (nom, adresse e-mail, numéro de téléphone, identifiants sociaux, âge et genre) et votre contenu utilisateur (photos) directement dans votre [profil utilisateur](https://www.deezer.com/account), et vous pouvez modifier votre mode de paiement dans vos [paramètres de souscription](https://www.deezer.com/payment/go.php?subscription=1).

### Suppression des données

Vous pouvez supprimer votre compte et l’ensemble des données personnelles associées à votre compte dans vos [paramètres de compte](https://www.deezer.com/account) (Gestion de mon compte / Gérer mon compte / SUPPRIMER MON COMPTE) ou en contactant notre Service client via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869).

### Retrait du consentement

Vous pouvez retirer votre consentement à l’utilisation de cookies et d’autres technologies de suivi dans vos paramètres de cookies.

Vous pouvez également vous désinscrire de nos communications dans vos [préférences de notification](https://www.deezer.com/account/notifications).

### Réclamation

Si vous n’êtes pas satisfait(e) de notre réponse, vous pouvez contacter notre Délégué à la protection des données via ce [formulaire](https://support.deezer.com/hc/fr/requests/new?ticket_form_id=360000057869) ou déposer une réclamation auprès de l’autorité compétente.
